金融科技使得金融服務具有
  效率性 
  普及性 
正確！
  皆是 
 
問題 2
5 / 5 分
目前CFA 考慮的 Fintech 範圍不包含哪項？
  data analytics 
  robo advisor 
正確！
  crowd funding 
 
問題 3
5 / 5 分
以下哪些屬於另類資料 (alternative data)，與傳統金融的結構化資料不同？

  社群留言 
  衛星影像 
  大氣微粒子 
正確！
  以上皆是 
 
問題 4
5 / 5 分
另類資料的哪些特色使得數據分析較為困難？

  數據量大 
  複雜度高 
  資料清洗不易 
正確！
  以上皆是 
 
問題 5
5 / 5 分
「以人為本的可信任AI」是為了回應AI預測可能造成某些特定的風險的誤判風險，具體作法包括：

  謹慎開發或使用AI這類強大的工具以避免偏誤 
  將風險就使用場合、可能造成的損害，以及損害發生的機率等做分級 
  聚焦高度風險的監理，例如信用風險等，以避免過度監管 
正確！
  以上皆是 
 
問題 6
0 / 5 分
平台經濟模式的目標是？

正確答案
  金融生態圈 
您已回答
  數位轉型 
  跨域人才培養 
  AI 技術進步 
 
問題 7
5 / 5 分
機器人理專屬於金融六大功能的哪一項?

正確！
  投資管理 
  籌資 
  支付 
 
問題 8
5 / 5 分
機器人理專主要交易何種標的資產?

  股票 
  基金 
正確！
  ETF 
 
問題 9
5 / 5 分
以下那一項不是現行機器人理專缺點

  無面對面服務 
正確！
  低波動 
  缺乏客製化 
 
問題 10
0 / 5 分
機器人理專提供的資產配置是

您已回答
  靜態的 
正確答案
  動態的 
  高波動 
  費用率高 
 
問題 11
5 / 5 分
在每個風險下找出最佳的投資組合，這些投資組合預期風險與預期報酬的點集合可畫出的曲線是

  無異曲線 
  資本市場線 
正確！
  效率前緣 
  證券市場線 
 
問題 12
5 / 5 分
假設投資組合A和B有相同的平均報酬，相同的報酬標準差，但投資組合A相較於投資組合B有較低的貝塔值(beta)。以夏普比例(Sharpe ratio)而言，投資組合A的表現：
  優於投資組合B的表現 
正確！
  相同於投資組合B的表現 
  劣於投資組合B的表現 
  資訊不足以判斷此問題 
 
問題 13
5 / 5 分
ETF 具有以下哪些特質?
  股票 
  基金 
正確！
  皆有 
 
問題 14
5 / 5 分
目前世界最大 AUM 的 ETF 是?
正確！
  SPY 
  VOO 
  SSO 
 
問題 15
0 / 5 分
槓反型ETF以操作哪種資產為主?
正確答案
  期貨 
您已回答
  股票 
  債券 
 
問題 16
5 / 5 分
ETF 的風險包括
  交易對手 
  稅務 
正確！
  皆是 
 
問題 17
5 / 5 分
衡量期貨ETF 績效的方式有
  效率性 (efficiency) 
  交易性 (tradability) 
  適配性 (fit) 
正確！
  皆可 
 
問題 18
0 / 5 分
若是反向兩倍ETF所連結的指數第一天上漲10%，第二天下跌10%，此ETF累積之報酬率為？

正確答案
  -4% 
  -2% 
  0% 
您已回答
  2% 
 
問題 19
5 / 5 分
微保險的特色包括
  低保險給付 
  快速理賠 
正確！
  皆是 
 
問題 20
5 / 5 分
物聯網在保險上的應用流程不包括

  使用感測器 
  大數據分析 
  風險評估 
正確！
  理賠 
  
外匯遠期契約可以視為一種線性的商品

正確！
  正確 
  錯誤 
 
問題 2
0 / 5 分
理論上股指期貨價格應比現貨價格高

正確答案
  正確 
您已回答
  錯誤 
 
問題 3
5 / 5 分
金融衍生品只有歐式買權與賣權兩種形式

  正確 
正確！
  錯誤 
 
問題 4
5 / 5 分
選擇權市場與債券市場可以互相套利

正確！
  正確 
  錯誤 
 
問題 5
5 / 5 分
二元樹模型是離散時間下的選擇權定價模型

正確！
  正確 
  錯誤 
 
問題 6
5 / 5 分
何者是金融工程領域中所榮獲的諾貝爾獎

  投資組合理論 
  選權權定價 
正確！
  以上皆是 
 
問題 7
0 / 5 分
譽為數理金融之父的是

您已回答
  Black-Scholes 
  Richard Feynman 
正確答案
  Louis Bachelier 
 
問題 8
0 / 5 分
金融工程的典範機構為

正確答案
  CBOE 
  IMF 
您已回答
  WEF 
 
問題 9
5 / 5 分
期貨採取哪種交易方式以規避違約風險

  保證金制度 
  每日結算 
正確！
  以上皆是 
 
問題 10
5 / 5 分
期貨市場不具備哪一項功能

  投機 
正確！
  穩定金融市場 
  避險 
 
問題 11
5 / 5 分
利用哪種合約可以轉換公司間的資產或負債

正確！
  交換 (swap) 
  遠期 (forward) 
  期貨 (futures) 
 
問題 12
5 / 5 分
選擇權的報酬函數主要呈現

  線性 
正確！
  非線性 
  皆可 
 
問題 13
5 / 5 分
哪種契約規範了買方有權利，但非義務，可以在某固定的到期日 (maturity, expiration date) ，以一個預先決定好了的履約價格 ，來買入標的資產

正確！
  買權 
  賣權 
  期貨 
 
問題 14
0 / 5 分
選擇權契約的賣方在取得了權利金之後，如何支付未來可能的報酬問題，屬於哪類

您已回答
  定價 
正確答案
  避險 
  套利 
 
問題 15
5 / 5 分
何者交易行為造成閃崩

  套利 
  配對 
正確！
  高頻 
 
問題 16
5 / 5 分
以下何種數學模型適合股價

  布朗運動(Brownian motion) 
正確！
  幾何布朗運動 (Geometric Brownian motion) 
  Poisson processes 
 
問題 17
0 / 5 分
風險中立評價法主要是基於哪個假設

您已回答
  最佳複製 
正確答案
  完美複製 
  最小變異 
 
問題 18
5 / 5 分
選擇權定價必須在哪種機率測度(probability measure)之下

正確！
  風險中立機率測度 (Risk-neutral probability measure) 
  歷史機率測度 (Historical probability measure) 
  皆可 
 
問題 19
5 / 5 分
最類似於Black-Scholes pricing PDE是哪一種

正確！
  熱傳導方程式 (heat equation) 
  歷史機率測度 (Historical probability measure) 
  皆可 
 
問題 20
5 / 5 分
Black-Scholes option pricing theory 中哪個量最常用來衡量選擇權的風險

  履約價 (Strike price) 
  到期日 (Expiration date) 
正確！
  波動率 (Volatility) 
 
問題 21
0 / 10 分
按單期二元定價模型，若期初股價為1元，一季內上漲與下跌幅度皆為10%，履約價亦為1元，無風險利率為0，一季後到期的歐式賣權的理論價格應為？ (四捨五入至小數點後第二位 Ex. 答案若為 0.123，則填 0.12；若為 0.1，就填 0.10 即可)

 

您已回答
1.11
正確答案
0.05 

